# 2022å¹´ç”µç§‘çœŸé¢˜å¤ç›˜
## æ„Ÿæƒ³
- è®¡ç®—é‡å¤ªå¤§äº†ï¼Œä½†æ˜¯æ˜¯ç®—çš„å‡ºæ¥çš„é‚£ç§ï¼Œé‚£è€ä¸‹å¿ƒ
- é¢˜ç›®æ€»ä½“ä¸Šæ¥è¯´ï¼Œè¿˜æ˜¯å¸¸è§„çš„
- è°ƒåˆ¶è§£è°ƒåšçš„æçƒ‚ï¼Œè¢«å“ç€äº†
- çŸ¥è¯†ç‚¹æŒæ¡çš„è¿˜æ˜¯ä¸ç†Ÿç»ƒ
## ä¸€ã€å¡«ç©ºé¢˜(æ¯é¢˜5åˆ†ï¼Œå…±40åˆ†)
<mark style="background: #ADCCFFA6;">01</mark>:è€ƒå¯Ÿå†²æ¿€ä¿¡å·çš„å·ç§¯ç‰¹æ€§
$$
\begin{align*}
&x_1[n]=\delta[n-1]+\delta[n-3],x_2[n]=2\delta[n]+\delta[n-1]
\\
&æ±‚x[n]=x_1[n]*x_2[n]=
\end{align*}
$$
<mark style="background: #FFB8EBA6;">è§£æ</mark>
$$
\begin{align*}
&ä»»æ„ä¿¡å·ä¸å†²æ¿€å‡½æ•°çš„å·ç§¯\Leftrightarrow æ—¶ç§»
\\
&f[n]*\delta[n-n_0]=f[n-n_0] \quad f(t)*\delta(t-t_0)=f(t-t_0)
\\\\
&è¡¥å……:ä»»æ„ä¿¡å·å’Œé˜¶è·ƒä¿¡å·çš„å·ç§¯ \Leftrightarrow ç§¯åˆ†
\\\\
&f[n]*u[n]=\sum_{-\infty}^{n}f[k]    \quad x(t)*u(t)=\int_{-\infty}^{t}x(\tau)d\tau
\end{align*}
$$
<mark style="background: #ADCCFFA6;">02</mark>:ä¿¡å·æ¡†å›¾ä»¥åŠå·ç§¯çš„æ€§è´¨
$$
\begin{align*}
&æ±‚å›¾ç¤ºLTIç³»ç»Ÿçš„å•ä½å†²æ¿€å“åº”:
\end{align*}
$$
![[Pasted image 20220925171617.png|700]]

<mark style="background: #FFB8EBA6;">answer</mark>
$$
\begin{align*}
&[x(t)*h_1(t)*h_2(t)-x(t)*h_2^{-1}(t)]*h_1^{-1}{(t)}=y(t)
\\\\
&x(t)*[h_1(t)*h_2(t)-h_2^{-1}(t)]*h_1^{-1}{(t)}=y(t)
\\\\
&x(t)*[h_2(t)-h_2^{-1}(t)*h_1^{-1}{(t)}]=y(t)
\\\\
&\Rightarrow h(t)=h_2(t)-h_2^{-1}(t)*h_1^{-1}{(t)}
\end{align*}
$$
<mark style="background: #ADCCFFA6;">03</mark>ï¼šç¦»æ•£ä¿¡å·çš„å‘¨æœŸæ€§
$$
\begin{align*}
&ç¦»æ•£x[n]=cos(\frac{\pi}{7}n^2)çš„åŸºæœ¬å‘¨æœŸä¸º:
\end{align*}
$$
<mark style="background: #666666;">false answer</mark>
- å€è§’å…¬å¼è®°é”™äº†
$$
\begin{align*}
&cos^2\omega=\frac{1+2cos\omega}{2} 
\qquad 
sin^2\omega=\frac{1-2cos\omega}{2}
\end{align*}
$$

$$
\begin{align*}
&x[n]=cos(\frac{\pi}{7}n^2)=\frac{1+cos(\frac{2\pi}{7}n)}{2}
\\\\
&x[n]=x[n+N]   \quad  å…¶ä¸­Nå¿…é¡»ä¸ºæ­£æ•´æ•°
\\
&\Rightarrow cos(\frac{2\pi}{7}n)=cos(\frac{2\pi}{7}n+\frac{2\pi}{7}N)
\\
&\Rightarrow \frac{2\pi}{7}N=2k\pi  \Rightarrow N=7k \quad k=0,1,2,\cdots
\end{align*}
$$
<mark style="background: #FFB8EBA6;">correct answer</mark>
$$
\begin{align*}
&x[n]=x[n+N] \Rightarrow cos(\frac{\pi}{7}n^2)=cos(\frac{\pi}{7}(n+N)^2)
\\\\
&\Rightarrow \frac{2\pi}{7}nN+\frac{\pi}{7}N^2=2k\pi
\\\\
&nN+N^2=14k  \qquad \Rightarrow N(n+N)=14k
\\
&å…¶ä¸­Nå›ºå®šæ­£æ•´æ•°,n,k=0,1,2,\cdots
\\\\
&\Rightarrow Næ˜¯14çš„å€æ•°
\end{align*}
$$
<mark style="background: #ADCCFFA6;">04</mark>ï¼šé¢‘è°±ä¸å‚…é‡Œå¶å˜æ¢
$$
\begin{align*}
&è¿ç»­çº¿æ€§æ—¶ä¸å˜ç³»ç»Ÿçš„é¢‘ç‡å“åº”å¦‚ä¸‹å›¾æ‰€ç¤º,è‹¥è¾“å…¥x(t)=cos(2\pi t)e^{-t}u(t)
\\
&æ±‚è¾“å‡ºy(t)
\end{align*}
$$
![[Screenshot 2022-09-26 134759.jpg|700]]
<mark style="background: #FFB8EBA6;">answer</mark>
$$
\begin{align*}
&ç”±å›¾å¯çŸ¥:H(j\omega)=-j\omega \leftrightarrow h(t)=-\delta'(t)
\\\\
&y(t)=-x(t)*\delta'(t)=2\pi sin(2\pi t)e^{-t}u(t)+cos(2\pi t)e^{-t}u(t)-\delta(t)
\end{align*}
$$
<mark style="background: #FFB86CA6;">çŸ¥è¯†ç‚¹æ€»ç»“</mark>
$$
\begin{align*}
&1.å·ç§¯å†²æ¿€å¶ä¿¡å·\Leftrightarrow å¯¹ä¿¡å·æ±‚å¯¼
\\\\
&2.ä¿¡å·ç»è¿‡LTIç³»ç»Ÿæ±‚è¾“å‡º
\begin{cases}
âŠæ—¶åŸŸå·ç§¯h(t)
\\
â‹å˜æ¢åŸŸç›¸ä¹˜ï¼Œåå˜æ¢
\\
âŒç‰¹å¾å‡½æ•°æ³•
\\
âå‘¨æœŸä¿¡å·
\end{cases}
\end{align*}
$$
<mark style="background: #ADCCFFA6;">05</mark>ï¼šç³»ç»Ÿå‡½æ•°çš„è¡¨ç¤ºä¸å‚…é‡Œå¶å˜æ¢æ€§è´¨
$$
\begin{align*}
&è¿ç»­LTIç³»ç»Ÿçš„å•ä½å†²æ¿€å“åº”h(t)ä¸ºå®å‡½æ•°,ç³»ç»Ÿé¢‘ç‡å“åº”çš„æ¨¡ä¸º
\\
&|H(j\omega)|=
\begin{cases}
1, &|\omega|<100\pi
\\\\
0, &å…¶å®ƒ
\end{cases}
,ä¸”ç³»ç»Ÿç¾¤æ—¶å»¶\tau(\omega)=3,æ±‚ç³»ç»Ÿçš„å•ä½å†²æ¿€å“åº”h(t)
\end{align*}
$$
<mark style="background: #FFB8EBA6;">answer</mark>
$$
\begin{align*}
&\tau(\omega)=-\frac{d(\varphi(\omega))}{d\omega}=3 
\Rightarrow \varphi(\omega)=-3\omega+C  \quad Cä¸ºå¸¸æ•°
\\\\
&\Rightarrow 
\angle H(j\omega)=
\begin{cases}
e^{j(-3\omega+C)},&|\omega|<100\pi
\\\\
0, & å…¶å®ƒ
\end{cases}
\\\\
&\Rightarrow 
H(j\omega)=
\begin{cases}
e^{j(-3\omega+C)},&|\omega|<100\pi
\\\\
0, & å…¶å®ƒ
\end{cases}
\\\\
&\because ä¿¡å·æ˜¯å®ä¿¡å· \Rightarrow F(-\omega)=F^*(\omega) \Rightarrow e^{j(3\omega+C)}=e^{-j(-3\omega+C)} \Rightarrow C=0
\\\\
&H(j\omega)=
\begin{cases}
e^{-j3\omega},&|\omega|<100\pi
\\\\
0, & å…¶å®ƒ
\end{cases}
\leftrightarrow h(t)=\frac{sin[100\pi(t-3)]}{\pi (t-3)}
\end{align*}
$$
<mark style="background: #FFB86CA6;">çŸ¥è¯†ç‚¹</mark>
$$
\begin{align*}
&1.ç¾¤æ—¶å»¶çš„æ¦‚å¿µ
\\
&2.ç‰¹æ®Šä¿¡å·çš„å˜æ¢åŸŸæ„ä¹‰:
\begin{cases}
f(t)å®ä¿¡å· \Rightarrow F(s^*)=F^*(s) 
\\\\
f(t)å®å¶ä¿¡å· \Rightarrow F(-s)=F^*(s^*)  \quad é¢‘åŸŸ:å®å¶
\\\\
f(t)å®å¥‡ä¿¡å· \Rightarrow F(-s)=-F^*(s^*) \quad é¢‘åŸŸ:è™šå¥‡
\\\\
å®ä¿¡å·f(t)çš„å¶éƒ¨ï¼šRe\{F{(\omega)}\}
\\\\
å®ä¿¡å·f(t)çš„å¥‡éƒ¨ï¼š jIm\{F{(\omega)}\}
\end{cases}
\end{align*}
$$
<mark style="background: #ADCCFFA6;">06</mark>ï¼šç”¨æ€§è´¨æ¨ç†å˜æ¢åŸŸè¡¨è¾¾å¼
$$
\begin{align*}
&ç¨³å®šäºŒé˜¶çº¿æ€§æ—¶ä¸å˜å…¨é€šç³»ç»Ÿ,å…¶å•ä½å†²æ¿€å“åº”h(t)æ˜¯å®å‡½æ•°,ç³»ç»Ÿå‡½æ•°H(s)æ˜¯
\\
&æœ‰ç†å‡½æ•°,å…·æœ‰ä¸€ä¸ªæç‚¹p_1=-1+j,H(0)=2,æ±‚è¯¥ç³»ç»Ÿå‡½æ•°H(s)çš„è¡¨è¾¾å¼å’Œ
\\
&æ”¶æ•›åŸŸ
\end{align*}
$$
<mark style="background: #FFB8EBA6;">answer</mark>
$$
\begin{align*}
&\begin{cases}
âŠç¨³å®š \Rightarrow æ”¶æ•›åŸŸåŒ…å«è™šè½´
\\
â‹äºŒé˜¶ \Rightarrow åˆ†æ¯çš„æœ€é«˜é˜¶æ•°ä¸º2
\\
âŒå…¨åŒç³»ç»Ÿ \Rightarrow æç‚¹å’Œé›¶ç‚¹å‡å…³äºè™šè½´å¯¹ç§°
\\
âå®ä¿¡å· \Rightarrow H(s^*)=H^*(s)
\\
âH(s)æ˜¯æœ‰ç†å‡½æ•° \Rightarrow H(s)=\frac{N(s)}{D(s)}
\\
âp_1=-1+j 
\\
â H(0)=2 \Rightarrow H(0)=2ä¸”\sigma=0åœ¨æ”¶æ•›åŸŸå½“ä¸­
\end{cases}
\\\\
&\Rightarrow H(s)=\frac{2(s-1-j)(s-1+j)}{(s+1-j)(s+1+j)} \quad \sigma>-1
\end{align*}
$$
<mark style="background: #ADCCFFA6;">07</mark>ï¼šæ‹‰æ–¯å˜æ¢çš„æ€§è´¨
$$
\begin{align*}
&æ±‚è¿ç»­æ—¶é—´ä¿¡å·x(t)=\frac{e^t}{n!}\cdot \frac{d^n[t^ne^{-2t}u(t)]}{dt^n}çš„åŒè¾¹æ‹‰æ–¯å˜æ¢X(s)
\end{align*}
$$
<mark style="background: #FFB8EBA6;">answer</mark>
$$
\begin{align*}
&u(t) \leftrightarrow \frac{1}{s} 
\\
&é¢‘ç§»ç‰¹æ€§:e^{-2t}u(t)  \leftrightarrow \frac{1}{s+2}
\\
&så¾®åˆ†ç‰¹æ€§:(-1)^{n}\cdot t^ne^{-2t}u(t) 
\leftrightarrow (\frac{1}{s+2})^{(n)}=(-1)^n\cdot n!\cdot (s+2)^{-n-1}
\\
&\qquad  \qquad   t^ne^{-2t}u(t) 
\leftrightarrow  n! \cdot(s+2)^{-n-1}
\\
&æ—¶åŸŸå¾®åˆ†ç‰¹æ€§:\frac{d^n[t^ne^{-2t}u(t)]}{dt^n} \leftrightarrow  n! \cdot s^{n}(s+2)^{-n-1}
\\
&é¢‘ç§»æ€§è´¨:e^t\frac{d^n[t^ne^{-2t}u(t)]}{dt^n} 
\leftrightarrow  n! \cdot (s-1)^{n}(s+1)^{-n-1}
\\\\
&ç»¼ä¸Š:\frac{e^t}{n!}\cdot\frac{d^n[t^ne^{-2t}u(t)]}{dt^n} 
\leftrightarrow   \frac{(s-1)^{n}}{(s+1)^{n+1}}
\end{align*}
$$
<mark style="background: #ADCCFFA6;">08</mark>ï¼šzå˜æ¢çš„æ€§è´¨,å·ç§¯é˜¶è·ƒçš„æ€§è´¨
$$
\begin{align*}
&ç¦»æ•£æ—¶é—´ä¿¡å·
\\\\
&x[n]=\begin{cases}
\sum_{k=0}^{n}(-1)^ksin[\frac{\pi k}{2}],&n\ge 0
\\\\\
0, &n<0
\end{cases}
\qquadæ±‚å…¶zå˜æ¢X(z)
\end{align*}
$$
<mark style="background: #FFB8EBA6;">answer</mark>
$$
\begin{align*}
&x[n]=\{(-1)^nsin[\frac{\pi n}{2}]u[n]*u[n]\}u[n]=(-1)^nsin[\frac{\pi n}{2}]u[n]*u[n]
\\\\
&u[n] \leftrightarrow \frac{1}{1-z^{-1}}
\\\\
&sin[\frac{\pi n}{2}]u[n] 
\Rightarrow \frac{sin(\frac{\pi}{2})z^{-1}}{1-2cos(\frac{\pi}{2})z^{-1}+z^{-2}}=\frac{z^{-1}}{1+z^{-2}}
\\\\
&(-1)^nsin[\frac{\pi n}{2}]u[n]  \leftrightarrow -\frac{z^{-1}}{1+z^{-2}}
\\\\
&æ—¶åŸŸå·ç§¯ç‰¹æ€§:(-1)^nsin[\frac{\pi n}{2}]u[n]*u[n]  
\leftrightarrow -\frac{z^{-1}}{(1+z^{-2})(1-z^{-1})}
\end{align*}
$$
<mark style="background: #FFB86CA6;">other thinking</mark>
- zåŸŸå·®åˆ†æ€§è´¨,é€‚ç”¨äºç´¯åŠ æ€§è´¨çš„ä¿¡å·
$$
\begin{align*}
&è®°g[n]=x[n]-x[n-1]=
\begin{cases}
(-1)^n \cdot sin[\frac{\pi n}{2}],&n\ge0
\\\\
0, &n< 0
\end{cases}
\\\\
&g[n]=(-1)^n \cdot sin[\frac{\pi n}{2}]\cdot u[n]
\\\\
&ç”±å·®åˆ†æ€§è´¨å¯çŸ¥:X(z)\cdot (1-z^{-1})=G(z)
\\\\
&G(z)= -\frac{z^{-1}}{1+z^{-2}} \Rightarrow X(z)
=-\frac{z^{-1}}{(1+z^{-2})(1-z^{-1})}
\end{align*}
$$

## äºŒã€è§£ç­”é¢˜
### 01-ä¿¡å·çš„æ³¢å½¢
$$
\begin{align*}
&é›¶çŠ¶æ€çº¿æ€§æ—¶ä¸å˜ç³»ç»Ÿè¾“å…¥x_1(t)æ—¶çš„è¾“å‡ºä¸ºy_1(t),è¾“å…¥x_2(t)æ—¶çš„è¾“å‡ºä¸ºy_2{(t)}
\\
&å¦‚ä¸‹å›¾æ‰€ç¤º:
\end{align*}
$$
![[Pasted image 20221126164928.png]]
$$
\begin{align*}
&(1)ç”»å‡ºx_2(t)
\\
&(2)æ±‚ç³»ç»Ÿçš„å•ä½å†²æ¿€å“åº”h(t)
\\
&(3)æ±‚è¾“å…¥x_3(t)=e^{-2t}u(t)æ—¶çš„è¾“å‡ºy_3(t)
\end{align*}
$$

<mark style="background: #FFB8EBA6;">answer</mark>
$$
\begin{align*}
&è¿™ç§é¢˜çš„å…³é”®å°±æ˜¯:çº¿æ€§\leftrightarrow è¾“å…¥ä¹‹é—´çš„å…³ç³»=è¾“å‡ºä¹‹é—´çš„å…³ç³»
\\\\
&åƒè¿™é“é¢˜å°±æ˜¯éœ€è¦é€šè¿‡å°†y_2(t)è¡¨ç¤ºä¸ºy_1(t)çš„çº¿æ€§ç»„åˆ
\\
&å¦‚æœç›´æ¥ä»¥åŸå›¾åƒè§‚å¯Ÿçš„ç”»ï¼Œæ˜¯ä¸å®¹æ˜“å‘ç°è”ç³»çš„ï¼Œå°¤å…¶æ˜¯å½“ç»„åˆå¤æ‚æ—¶
\\
&å¦‚æœy_2(t)=\sum_{i=0}^{+\infty}a_iy_1(t-t_i) 
\Rightarrow 
y_2'(t)=\sum_{i=0}^{+\infty}a_iy_1'(t-t_i)
\\\\
&åœ¨è¿ç»­ä¿¡å·çš„å‰æä¸‹ï¼Œy_2'(t)=\sum_{i=0}^{+\infty}a_iy_1'(t-t_i)æ˜¯å¯ä»¥ç”¨äºæè¿°åŸå‡½æ•°çš„,åªæ˜¯
\\
&æœ€åéœ€è¦éœ€ç”¨ä¸Šä¸‹å¹³ç§»æ ¡æ­£
\\\\
&å¯¼æ•°æ¯”å¯¹æ³•:è®°éœ€è¦ä»¥y_1è¡¨ç¤ºy_2
\\
&âŠåˆ†åˆ«å¯¹y_1,y_2æ±‚å¯¼
\\
&â‹ä»y_2å·¦åˆ°å³,ä½¿ç”¨ky_1'æ‹Ÿåˆy_2'
\\
&âŒå¾—åˆ°y_2'çš„y_1'è¡¨è¾¾å¼ä¹‹å,å°†å…¶ä¸­å¯¼æ•°æ›¿æ¢ä¸ºåŸå‡½æ•°
\\
&âæ£€æŸ¥âŒå¾—åˆ°çš„å˜æ¢å…³ç³»,çœ‹æ˜¯å¦ç›¸å·®å¸¸æ•°é¡¹
\end{align*}
$$
$$
\begin{align*}
&æ˜“å¾—:y_2(t)=y_1(t)+y_1(t-1)  \Rightarrow x_2(t)=x_1(t)+x_1(t-1)
\\\\
(2)&å¯¹äºå›¾åƒé¢˜,ä¸€èˆ¬ä¸ä¼šä½¿ç”¨é¢‘åŸŸå¤„ç†,é‚£å°±å¤ªå¤æ‚äº†
\\
&æ ¸å¿ƒ:æ‰¾è¾“å‡ºä¿¡å·çš„å¾®ç§¯åˆ†å›¾å½¢æ˜¯å¦å¯ä»¥ç”±è¾“å…¥ä¿¡å·çš„å¾®ç§¯åˆ†å½¢å¼ç»„åˆå¾—åˆ°
\\\\
&ç†è®ºå…¬å¼:
\begin{cases}
âŠy(t)=f(t)*g(t)  \Rightarrow h(t)=g(t)
\\\\
â‹\sum_{i=0}^{+\infty}a_if(t-t_i)=f(t)*\sum_{i=0}^{+\infty}a_i\delta(t-t_i)
\\\\
âŒy'(t)=f'(t)*h(t)=f(t)*h'(t)
\\\\
â\int_{-\infty}^{t}y(\tau)d\tau = \int_{-\infty}^{t}f(\tau)d\tau*h(t)
=f(t)* \int_{-\infty}^{t}h(\tau)d\tau
\\\\
ây(t)=f'(t)*\int_{-\infty}^{t}h(\tau)d\tau
\end{cases}
\\\\
&ç”±å›¾å¯çŸ¥:y_1'(t)=2x_1(t)-2x_1(t-3)=x_1(t)*[2\delta(t)-2\delta(t-3)]
\\\\
&\Rightarrow h(t)=\int_{-\infty}^{t}\{2\delta(\tau)-2\delta(\tau-3)\}d\tau
=2u(t)-2u(t-3)
\\\\
&æ±‚å‡ºçš„h(t)è¿˜éœ€è¦éªŒè¯ä¸€ä¸‹,å› ä¸ºå¾®ç§¯åˆ†æ€§è´¨å¹¶ä¸å®Œå…¨ç­‰ä»·,å¯èƒ½ä¼šå·®å¸¸æ•°
\\\\
&å»ºè®®éªŒè¯y(0)ä¸\int_{-\infty}^{+\infty}f(t)\cdot h(-t)dtæ˜¯å¦ç›¸ç­‰
\\\\
(3)&y_3(t)=x_3(t)*h(t)=\int_{-\infty}^{t}x_3(\tau)d\tau *h'(t)
\\\\
&y_3(t)=\int_{-\infty}^{t}e^{-2\tau}u(\tau)d\tau*\{2\delta(\tau)-2\delta(\tau-3\}
\\\\
&\Rightarrow y_3(t)=(1-e^{-2t})u(t)-(1-e^{-2(t-3)})u(t-3)
\end{align*}
$$

### 02-LTIç³»ç»Ÿçš„å“åº”
$$
\begin{align*}
&è¿ç»­æ—¶é—´çº¿æ€§æ—¶ä¸å˜ç³»ç»Ÿçš„è¾“å…¥x(t)=e^{-2t}u(t)æ—¶,ç³»ç»Ÿçš„é›¶çŠ¶æ€å“åº”ä¸º
\\
&y(t),è¾“å…¥ä¸ºx(t)*u(t)æ—¶,ç³»ç»Ÿçš„é›¶çŠ¶æ€å“åº”ä¸º\frac{1}{2}e^{-3t}u(t)-\frac{1}{2}y(t).æ±‚
\\\\
&(1)ç³»ç»Ÿçš„å•ä½é˜¶è·ƒå“åº”s(t)
\\
&(2)ç³»ç»Ÿçš„å•ä½å†²æ¿€å“åº”h(t)
\end{align*}
$$
<mark style="background: #FFB8EBA6;">answer</mark>
- å˜æ¢åŸŸè§£æ³•
$$
\begin{align*}
(1)&\begin{cases}
\frac{1}{s+2}\cdot H(s)=Y(s)
\\\\
\frac{1}{s+2}\cdot \frac{1}{s}\cdot H(s)=\frac{1}{2(s+3)}-\frac{1}{2}Y(s)
\end{cases}
\\\\
&\Rightarrow H(s)=\frac{s}{s+3}
\\
&S(s)=\frac{1}{s}\cdot H(s)=\frac{1}{s+3}
\\
&s(t)=e^{-3t}u(t)
\\\\
(2)&H(s)=\frac{s}{s+3}=1-\frac{3}{s+3}
\\
&\Rightarrow h(t)=\delta(t)-3\cdot e^{-3t}u(t)
\end{align*}
$$
<mark style="background: #FFB86CA6;">other thinking</mark>
$$
\begin{align*}
(1)&\begin{cases}
e^{-2t}u(t)*h(t)=y(t)
\\\\
e^{-2t}u(t)*u(t)*h(t)=\frac{1}{2}e^{-3t}u(t)-\frac{1}{2}y(t)
\end{cases}
\\\\
&\Rightarrow \begin{cases}
e^{-2t}u(t)*h(t)=y(t)
\\\\
\frac{1}{2}\cdot[(1-e^{-2t})u(t)]*h(t)=\frac{1}{2}e^{-3t}u(t)-\frac{1}{2}y(t)
\end{cases}
\\\\
&h(t)*u(t)=e^{-3t}u(t)
\\\\
(2)&h(t)=s'(t)=-3e^{-3t}u(t)+\delta(t)
\end{align*}
$$

### 03-é¢‘è°±åˆ†æ
$$
\begin{align*}
&å¦‚ä¸‹å›¾æ‰€ç¤ºçš„ç³»ç»Ÿæ•´ä½“ç­‰æ•ˆä¸ºä¸€ä¸ªé¢‘ç‡å“åº”ä¸ºH(j\omega)çš„è¿ç»­æ—¶ä¸å˜ç³»ç»Ÿ
\\
&å·²çŸ¥H_1(j\omega)=\begin{cases}
2,&|\omega|<2\pi
\\
0, &|\omega|>2\pi
\end{cases}
\quad \omega_c>2\pi,Re\{\cdot\}è¡¨ç¤ºå–ä¿¡å·å®éƒ¨ã€‚è¾“å…¥x(t)
\\
&æ˜¯å®ä¿¡å·,ç³»ç»Ÿè¾“å‡ºä¿¡å·y(t)=Re\{r(t)\}
\end{align*}
$$
![[Pasted image 20221126164852.png]]
$$
\begin{align*}
&(1)æ±‚H(j\omega)å¹¶ç”»å›¾
\\
&(2)å½“è¾“å…¥ä¸ºx(t)=\sum_{n=-\infty}^{+\infty}(-1)^n\delta(t-n)ç¡®å®š\omega_cçš„èŒƒå›´,ä½¿å¾—å¯¹åº”y(t)åªå«æœ‰
\\
&x(t)çš„ç¬¬\pm5å’Œç¬¬\pm 7æ¬¡è°æ³¢,å¹¶å†™å‡ºy(t)
\end{align*}
$$
<mark style="background: #FFB8EBA6;">answer</mark>
- ä»é¢‘åŸŸåˆ†æ
$$
\begin{align*}
(1)&ä»¤è¾“å…¥ä¿¡å·x(t)=\delta(t),åˆ™X(j\omega)=1
\\\\
&ç»è¿‡ç¬¬ä¸€ä¸ªä¹˜æ³•å™¨åä¿¡å·è®°ä¸ºx_1(t):X_1(j\omega)=1
\\\\
&ç»è¿‡æ»¤æ³¢å™¨ä¹‹åä¿¡å·è®°ä¸ºx_2(t):X_2(j\omega)=\begin{cases}
2,&|\omega|<2\pi
\\
0, &|\omega|>2\pi
\end{cases}
\\\\
&ç»è¿‡ç¬¬äºŒä¸ªä¹˜æ³•å™¨:R(j\omega)=
\begin{cases}
2,&w_c-2\pi<\omega<w_c+2\pi
\\
0, &å…¶å®ƒ
\end{cases}
\\\\
&å–ä¿¡å·çš„å®éƒ¨:y(t)=Re\{r(t)\}=\frac{r(t)+r^*(t)}{2}
\\\\
&r(t)\leftrightarrow R(j\omega) \Rightarrow r^*(t)\leftrightarrow 
R^*(-j\omega)
\\
&è¯æ˜å¦‚ä¸‹:
\\
&F(j\omega)=\int_{-\infty}^{+\infty}f(t)e^{-j\omega t}dt \quad ä¸¤è¾¹åŒå–å…±è½­å³å¯
\\\\
&\Rightarrow Y(j\omega)=\frac{X_2(j\omega)+X_2^*(-j\omega)}{2}=
\begin{cases}
1,&w_c-2\pi<|\omega|<w_c+2\pi
\\
0, &å…¶å®ƒ
\end{cases}
\end{align*}
$$
<mark style="background: #FFB86CA6;">other thinking</mark>
- ä»æ—¶åŸŸåˆ†æ
$$
\begin{align*}
ä»¤è¾“å…¥x(t)=&\delta(t) 
\\\\
\Rightarrow r(t)=&[\delta(t)\cdot e^{-j\omega_ct}*h_1(t)]\cdot e^{j\omega_ct}
\\\\
=&[\delta(t)*h_1(t)]\cdot e^{j\omega_ct}
\\\\
=&h_1(t)\cdot e^{j\omega_ct}
\\\\
=&h_1(t)\cdot \{cos(\omega_c t)+jsin(\omega_c t)\}
\\\\
\Rightarrow y(t)=&h_1(t)\cdot cos(\omega_c t)
\\\\
\Rightarrow Y(j\omega)=&\frac{1}{2}\cdot\{H_1(\omega+\omega_c)+H_1(\omega-\omega_c)\}
\end{align*}
$$
$$
\begin{align*}
(2)&å¯¹äºé¢‘è°±ç›¸å…³é¢˜,é€šè¿‡ç³»ç»Ÿçš„å“åº”éƒ½é‡‡ç”¨é¢‘ç‡åˆ†ææ³•
\\
&å°†è¾“å…¥ä¿¡å·è¡¨ç¤ºä¸ºæ­£å¼¦æˆ–è€…å¤æŒ‡æ•°å½¢å¼,å¹…åº¦ä¹˜å¹…åº¦ã€ç›¸è§’åŠ ç›¸è§’
\\\\
&a_k=\frac{1}{T}\int_{T}f(t)e^{-jk\omega_0 t}dt=\frac{1}{2}[1-(-1)^{k}]
\\\\
&f(t)=\sum_{k=0}^{+\infty}a_ke^{jk\omega_0 t}
=\frac{1}{2}\cdot \sum_{k=0}^{+\infty}[1-(-1)^{k}]e^{jk\pi t}
= \sum_{n=0}^{+\infty} e^{j(2n+1)\pi t}
\\\\
&\pm 5å’Œ\pm7æ¬¡è°æ³¢å¯¹åº”é¢‘ç‡ä¸º\pm 5\piå’Œ\pm7\pi
\\
&\Rightarrow 
\begin{cases}
\omega_c-2\pi>3\pi
\\\\
\omega_c+2\pi<9\pi
\end{cases}
\Rightarrow 5\pi<\omega_c<7\pi
\\\\
&å¯¹åº”çš„y(t)=e^{-5\pi t}+e^{5\pi t}+e^{-7\pi t}+e^{7\pi t}
\\\\
&y(t)=2cos(5\pi t)+2cos(7\pi t)
\end{align*}
$$
### 04-è°ƒåˆ¶è§£è°ƒ
$$
\begin{align*}
&å¦‚ä¸‹å›¾æ‰€ç¤ºè°ƒåˆ¶äºè§£è°ƒç³»ç»Ÿä¸­,è¾“å…¥x(t)çš„æœ€é«˜é¢‘ç‡\omega_m,0<\omega_m<\omega_c,y(t)æ˜¯è¾“å‡º
\\
&X(j\omega)æ˜¯x(t)çš„å‚…é‡Œå¶å˜æ¢,å…¶å®éƒ¨Re\{X(j\omega)\}å’Œè™šéƒ¨Im[X(j\omega)]å¦‚å›¾æ‰€ç¤º:
\end{align*}
$$
![[Pasted image 20220927162729.png]]
![[Pasted image 20220927163510.png]]
$$
\begin{align*}
&(1)åˆ†åˆ«ç”»å‡ºr_1(t)ã€r_2(t)ã€r_3(t)çš„é¢‘è°±R_1(j\omega)ã€R_2(j\omega)ã€R_3(j\omega),å¦‚æœé¢‘è°±ä¸º
\\
&å¤å‡½æ•°,éœ€åˆ†åˆ«ç”»å¯¹åº”å®éƒ¨ä¸è™šéƒ¨
\\
&(2)å†™å‡ºå›¾ä¸­H_2(j\omega)çš„è¡¨è¾¾å¼,ä½¿å¾—y(t)=x(t)
\end{align*}
$$
<mark style="background: #FFB8EBA6;">answer</mark>
$$
\begin{align*}
(1)&r_1(t)=x(t)*cos\omega_ct \quad R_1(j\omega)=\frac{X(j(\omega+\omega_c))+X(j(\omega-\omega_c))}{2} 
\\\\
&r_2(t)æ˜¯ä¸€ä¸ªå‘¨æœŸå†²æ¿€ä¸²ç»è¿‡ä¸€ä¸ªğŸšªé—¨å‡½æ•°
\\
&H_1(j\omega)=\frac{2sin(\Delta \omega)}{\omega}
=\frac{2sin(\frac{\pi}{2\omega_c}\cdot\omega)}{\omega}
\\\\
&å¯¹äºp(t):å‘¨æœŸä¿¡å·çš„å‚…é‡Œå¶å˜æ¢,åº”è¯¥å…ˆæ±‚å‚…é‡Œå¶çº§æ•°
\\
&a_k=\frac{1}{T}\cdot \int_{T}f(t)e^{-j\omega t}dt 
\Rightarrow a_k=\frac{\omega_c}{2\pi}\{1-(-1)^k\}
\\\\
&\Rightarrow P(j\omega)=2\pi\sum_{k=-\infty}^{+\infty}a_k\delta(\omega-k\cdot \omega_c)=\omega_c\sum_{k=-\infty}^{+\infty}\{1-(-1)^k\}\delta(\omega-k\cdot \omega_c)
\\\\
&P(j\omega)=2\omega_c\sum_{n=-\infty}^{+\infty} \delta(\omega-(2n+1)\cdot \omega_c)
\\\\
&ç»¼ä¸ŠR_2(j\omega)=P(j\omega)\cdot H_1(j\omega) ä¹Ÿæ˜¯ä¸€ç³»åˆ—çš„å†²æ¿€
\\\\
&r_3(t)=r_1(t)\cdot r_2(t) 
\Rightarrow R_3(j\omega)=R_1(j\omega)*R_2(j\omega)
\\\\
&\because R_2(j\omega)æ˜¯ä¸€ç³»åˆ—çš„å†²æ¿€,æ‰€ä»¥ä¸å†²æ¿€å·ç§¯ç­‰äºé¢‘ç§»
\\\\
&ç”±æ­¤åˆ†åˆ«å¯ä»¥ç”»å‡ºå¯¹åº”çš„é¢‘è°±ä¿¡æ¯
\\\\
(2)&æ ¹æ®é¢‘è°±å›¾é€‰ç”¨æ°å½“çš„æ»¤æ³¢å™¨å³å¯
\end{align*}
$$
### 05-é¢‘ç‡å“åº”
#### ç›¸å…³è€ƒç‚¹
1. é—¨å‡½æ•°çš„å‚…é‡Œå¶å˜æ¢+å‚…é‡Œå¶å˜æ¢çš„æ—¶ç§»æ€§è´¨
2. å¸•æ–¯ç“¦å°”å®šç†
3. é¢‘ç‡åˆ†ææ³•
$$
\begin{align*}
&é¢‘ç‡å“åº”ä¸ºH(j\omega)=
\begin{cases}
e^{-j\omega} &|\omega|<\omega_c
\\\\
0 &else
\end{cases}
çš„è¿ç»­æ—¶é—´LTIç³»ç»Ÿ,è¾“å…¥x_1(t)=3e^{-t}u(t)
\\
&è¾“å‡ºä¸ºy(t),æ±‚:
\\\\
&(1)ç³»ç»Ÿçš„å•ä½å†²æ¿€å“åº”h(t)
\\
&(2)æ±‚\omega_cçš„å€¼,ä½¿å¾—y_1(t)çš„èƒ½é‡ä¸ºx_1(t)çš„\frac{2}{3}
\\
&(3)åœ¨(2)çš„æƒ…å†µä¸‹,è¾“å…¥x_2(t)=1+sin(\frac{\pi t}{4})+sin(3t),æ±‚y_2(t)
\end{align*}
$$
<mark style="background: #FFB8EBA6;">answer</mark>
$$
\begin{align*}
(1)&h(t)=\frac{sin[\omega_c (t-1)]}{\pi(t-1)}
\\\\
(2)
&X_1(j\omega)=\frac{3}{j\omega+1}
\\
&ç”±å¸•æ–¯ç“¦å°”å®šç†:\int_{-\infty}^{+\infty}|f(t)|^2dt=\frac{1}{2\pi}\int_{-\infty}^{+\infty}|F(j\omega)|^2d\omega
\\\\
&x_1(t)çš„èƒ½é‡E_x=\frac{1}{2\pi}\int_{-\infty}^{+\infty}|X_1(j\omega)|^2d\omega
\\
&y(t)çš„èƒ½é‡E_y=\frac{1}{2\pi}\int_{-\infty}^{+\infty}|Y(j\omega)|^2d\omega
\\\\
&ç”±E_x=E_y  \Rightarrow \omega_c=\sqrt{3}
\\\\
(3)&ç”±äº3>\sqrt{3},æ‰€ä»¥é¢‘ç‡åˆ†é‡sin(3t)æ— æ³•é€šè¿‡ç³»ç»Ÿ
\\
&H(0)=1,H(\frac{\pi}{4})=e^{-j\frac{\pi}{4}}
å¹…åº¦ä¹˜å¹…åº¦,ç›¸è§’åŠ ç›¸è§’
\\
&\Rightarrow y_2(t)=1+sin[\frac{\pi}{4}(t-1)]
\end{align*}
$$

### 06-æ‹‰æ–¯å˜æ¢
#### ç›¸å…³è€ƒç‚¹
1. æ‹‰æ–¯å˜æ¢æ€§è´¨
2. ç³»ç»Ÿæ¡†å›¾ç”»æ³•
3. ç³»ç»Ÿç¨³å®šæ€§çš„åˆ¤åˆ«æ¡ä»¶

$$
\begin{align*}
&äºŒé˜¶è¿ç»­æ—¶é—´çº¿æ€§æ—¶ä¸å˜ç³»ç»Ÿ,å…¶ç³»ç»Ÿå‡½æ•°H(s)ä¸ºæœ‰ç†å‡½æ•°,ä¸”å•ä½å†²æ¿€å“åº”h(t)
\\
&ä¸ºå¥‡å‡½æ•°ã€‚å·²çŸ¥H(s)åœ¨æœ‰é™å¹³é¢å†…ä»…æœ‰ä¸€ä¸ªé›¶ç‚¹,H(s)æœ‰ä¸€ä¸ªæç‚¹p_1=2
\\\\
&(1)H(s)åŠå…¶æ”¶æ•›åŸŸ
\\
&(2)ç”»å‡ºç³»ç»Ÿæ¡†å›¾
\\
&(3)æ±‚h(t),å¹¶åˆ¤æ–­ç³»ç»Ÿçš„ç¨³å®šæ€§
\end{align*}
$$
<mark style="background: #FFB8EBA6;">answer</mark>
$$
\begin{align*}
(1)&H(s)æ˜¯æœ‰ç†å‡½æ•°,æ‰€ä»¥å¯ä»¥å¦‚æ­¤è¡¨ç¤ºH(s)=\frac{N(s)}{D(s)}
\\
&\because è¿™æ˜¯ä¸ªäºŒé˜¶ç³»ç»Ÿ,æ‰€ä»¥D(s)=d(s-p_1)(s-p_2)
\\
&åˆH(s)ä»…æœ‰ä¸€ä¸ªé›¶ç‚¹,æ‰€ä»¥N(s)=n(s-z_1)
\\\\
&h(t)=-h(-t) \Rightarrow H(s)=H(-s) \Leftrightarrow N(s)=N(-s);D(s)=D(-s)
\\
&D(-2)=D(2)=0 \Rightarrow D(s)=d(s-2)\cdot(s+2)
\\\\
&n(s-z_1)=n(-s-z_1) \Rightarrow z_1=0
\\\\
&H(s)=\frac{ns}{d(s-2)\cdot(s+2)}
\\\\
&å…¶ä¸­H(1)=\int_{-\infty}^{+\infty}h(t)e^{-t}dt=1 \Rightarrow \frac{n}{d}=-3 \quad ä¸”æ”¶æ•›åŸŸåŒ…å«\sigma=1
\\\\
&ç»¼ä¸Š:H(s)=\frac{-3s}{(s-2)\cdot (s+2)} \quad -2<\sigma<2
\\\\
(2)&ç”»ç›´æ¥å‹æœ€ä¸ºç®€å•:H(s)=\frac{-3s^{-1}}{1-4s^{-2}} 
\\\\
(3)&H(s)=-\frac{3}{2}\cdot\frac{1}{s-2}-\frac{3}{2}\cdot\frac{1}{s+2} 
\quad -2<\sigma<2
\\\\
&\Rightarrow h(t)=-\frac{3}{2}e^{2t}u(t)+\frac{3}{2}e^{-2t}u(-t)
\\
&å› ä¸ºä»–çš„æ”¶æ•›åŸŸåŒ…å«è™šè½´,æ‰€ä»¥ç³»ç»Ÿç¨³å®š
\end{align*}
$$
### 07-zå˜æ¢LTI
#### ç›¸å…³è€ƒç‚¹
1. é›¶çŠ¶æ€å“åº”å’Œé›¶è¾“å…¥å“åº”
2. zå˜æ¢
3. ç¨³å®šæ€§çš„åˆ¤åˆ«

$$
\begin{align*}
&äºŒé˜¶ç¦»æ•£å› æœçº¿æ€§æ—¶ä¸å˜ç³»ç»Ÿ,åœ¨åˆå§‹çŠ¶æ€y[-1]å’Œy[-2]ä¸å˜çš„æƒ…å†µä¸‹,è¾“å…¥
\\
&x_1[n]=u[n]-\frac{4}{3}u[n-1]+\frac{1}{3}u[n-2],è¾“å‡ºy_1[n]=3(\frac{1}{3})^nu[n],è¾“å…¥x_2[n]=
\\
&-3u[n]+\frac{18}{5}u[n-1]-\frac{3}{5}u[n-2],è¾“å‡ºy_2[n]=-(\frac{1}{5})^nu[n]ã€‚æ±‚:
\\\\
&(1)ç³»ç»Ÿå‡½æ•°H(z)å’Œå•ä½å†²æ¿€å“åº”h[n],å¹¶åˆ¤æ–­ç³»ç»Ÿçš„ç¨³å®šæ€§
\\
&(2)é›¶è¾“å…¥å“åº”è¡¨è¾¾å¼,å¹¶ç¡®å®šy[-1]å’Œy[-2]çš„å€¼
\end{align*}
$$
<mark style="background: #FFB8EBA6;">answer</mark>
1. å¦‚æœé‡‡ç”¨å•è¾¹zå˜æ¢,å¯¹ä¸¤æ¬¡è¾“å…¥è¾“å‡ºåŒå–å•è¾¹zå˜æ¢æ‰€å¾—H(z)åº”è¯¥ç›¸åŒï¼šè®¡ç®—é‡å¤ªå¤§
2. åˆ©ç”¨LTIçš„çº¿æ€§ç‰¹æ€§æ¶ˆé™¤é›¶çŠ¶æ€å“åº”ï¼Œä»è€Œä½¿ç”¨åŒè¾¹zå˜æ¢
$$
\begin{align*}
(1)&è®°x[n]=x_1[n]-x_2[n],è®°x[n]é€šè¿‡ç³»ç»Ÿçš„è¾“å‡ºä¸ºy[n]
\\
&ç”±LTIçš„çº¿æ€§ç‰¹æ€§å¯çŸ¥è¾“å‡ºï¼šy[n]=y_1[n]-y_2[n]
\\\\
&\begin{cases}
x[n]=4u[n]-\frac{74}{15}u[n-1]+\frac{14}{15}u[n-2]
\\\\
y[n]=3\cdot(\frac{1}{3})^nu[n]+(\frac{1}{5})^nu[n]
\end{cases}
\\\\
&\Rightarrow 
\begin{cases}
X(z)=\frac{60-74z^{-1}+14z^{-2}}{15\cdot (1-z^{-1})}
\\\\
Y(z)=\frac{60-14z^{-1}}{15-8z^{-1}+z^{-2}}
\end{cases}
\\\\
&H(z)=\frac{Y(z)}{X(z)}=\frac{15}{2}\cdot \frac{1}{3-z^{-1}}
-\frac{15}{2}\cdot \frac{1}{5-z^{-1}}
\\
&\Rightarrow h(t)=\frac{5}{2}\cdot (\frac{1}{3})^nu[n]
-\frac{3}{2}\cdot (\frac{1}{5})^nu[n]
\\\\
(2)&æ±‚å‡ºé›¶çŠ¶æ€å“åº”,y_{zi}(t)=y(t)-y_{zs}(t)
\\\\
&è¾“å…¥x_1[n]çš„é›¶çŠ¶æ€å“åº”:Y_{1zs}(z)=X_1(z)\cdot H(z)
\\\\
&\Rightarrow Y_{1zs}(z)=\frac{5}{5-z^{-1}} 
\Rightarrow y_{1zs}[n]=(\frac{1}{5})^nu[n]
\\\\
&\therefore y_{1zi}[n]=y_1[n]- y_{1zs}[n]=3(\frac{1}{3})^nu[n]-(\frac{1}{5})^nu[n]
\\\\
&\begin{cases}
y[-1]=3(\frac{1}{3})^{-1}-(\frac{1}{5})^{-1}=4
\\\\
y[-2]=3(\frac{1}{3})^{-2}-(\frac{1}{5})^{-2}=2
\end{cases}
\end{align*}
$$

### 08-zå˜æ¢
$$
\begin{align*}
&ç¦»æ•£å› æœä¿¡å·x_1[n],x_2[n],x_3[n]æ»¡è¶³
\\
&\qquad x_2[n]=x_3[n]\cdot x_1[n], x_1[0]=\frac{1}{2},\sum_{n=-\infty}^{+\infty}|x_3[n]|=6,x_1[n]ä¸x_2[n]çš„åŒè¾¹zå˜æ¢
\\
&è¡¨è¾¾å¼å¦‚ä¸‹:
\\\\
&X_1(z)=L_1\frac{(z-\frac{3}{4}e^{j\frac{\pi}{4}})(z-\frac{3}{4}e^{-j\frac{\pi}{4}})}
{(z-\frac{3}{4}e^{j\frac{3\pi}{4 }})(z-\frac{3}{4}e^{-j\frac{3\pi}{4}})}
\\\\
&X_2(z)=L_2\frac{(z-\frac{1}{2}e^{j\frac{3\pi}{4}})(z-\frac{1}{2}e^{-j\frac{3\pi}{4}})}
{(z-\frac{1}{2}e^{j\frac{ \pi}{4 }})(z-\frac{1}{2}e^{-j\frac{ \pi}{4}})}
\\\\
&L_1å’ŒL_2ä¸ºå¾…å®šå®æ•°,æ±‚L_1å’ŒL_2çš„å€¼,å†™å‡ºx_1[n],x_2[n],x_3[n]çš„è¡¨è¾¾å¼ 
\end{align*}
$$
<mark style="background: #FFB8EBA6;">answer</mark>
$$
\begin{align*}
x_1[0]=&\frac{1}{2}å°±æ˜¯X_1(z)å¸¸æ•°é¡¹çš„ç³»æ•°ä¸º\frac{1}{2}\Rightarrow L_1=\frac{1}{2}
\\\\
X_1(z)=&L_1\frac{z^2-\frac{3}{4}\sqrt{2}z+\frac{9}{16}}
{z^2+\frac{3}{4}\sqrt{2}z+\frac{9}{16}}
=L_1\frac{1-\frac{3}{4}\sqrt{2}z^{-1}+\frac{9}{16}z^{-2}}
{1+\frac{3}{4}\sqrt{2}z^{-1}+\frac{9}{16}z^{-2}}
\\\\
=&L_1
\begin{pmatrix}
1-\frac{\frac{3}{2}\sqrt{2}z^{-1}}{{1+\frac{3}{4}\sqrt{2}z^{-1}+\frac{9}{16}z^{-2}}}
\end{pmatrix}
=L_1
\begin{pmatrix}
1-4\cdot \frac{\frac{\sqrt{2}}{2}(\frac{3}{4}z^{-1})}{{1+\sqrt{2}(\frac{3}{4}z^{-1})+(\frac{3}{4}z^{-1})^{2}}}
\end{pmatrix}
\\\\
\Rightarrow x_1[n]=&L_1
\begin{Bmatrix}
\delta[n]-4\cdot (\frac{3}{4})^nsin(\frac{3}{4}\pi n)u[n]
\end{Bmatrix}
\\\\
åŒç†:x_2[n]=&L_2
\begin{Bmatrix}
\delta[n]+4\cdot (\frac{1}{2})^nsin(\frac{1}{4}\pi n)u[n]
\end{Bmatrix}
\\\\
x_3[n]=&\frac{x_2[n]}{x_1[n]}=\frac{L_2}{L_1}(-\frac{2}{3})^nu[n]
\\\\
\sum_{n=-\infty}^{+\infty}|x_3[n]|=&\sum_{n=0}^{+\infty}
\begin{vmatrix}
\frac{L_2}{L_1}
\end{vmatrix}
(\frac{2}{3})^n=6 \Rightarrow \begin{vmatrix}
\frac{L_2}{L_1}
\end{vmatrix}=2
\\\\
\Rightarrow |L_2|=&1
\end{align*}
$$
